<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blue Bit</title>
    <link>https://hossein52hz.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content on Blue Bit</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>Masoudi</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 May 2018 01:02:25 +0430</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hossein52hz.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>چرا باید به قبرستان‌ها برویم!</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/visit-cemeteries/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 01:02:25 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/visit-cemeteries/</guid>
      <description>چرا باید به قبرستان شرکت های نرم افزاری سری بزنیم؟ ریک به هر کجا نگاه می کند ستاره های راک را می بیند. صفحه تلوزیون، جلد مجلات، برنامه های کنسرت و سایت های هواداران، آن ها را همه جا می توان دید. نمی توان آهنگ هایشان را در میان بازار، رادیو و سالن های بدن سازی نشنید. ستارگان راک همه جا حضور دارند. خیلی پر شمار و موفق اند. ریک که از داستان های قهرمانان پر شمار گیتاریست هیجان زده شده بود یک گروه موسیقی راه اندازی کرد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زنگ تفریح با Hugo قسمت دوم</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/fun-with-hugo-2/</link>
      <pubDate>Tue, 01 May 2018 23:12:41 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/fun-with-hugo-2/</guid>
      <description>توی قسمت اول در مورد مقدمه و نصب و راه اندازی سایت با Hugo توضیح دادم.
این قسمت میریم سراغ موارد زیر:
 ایجاد اولین نوشته تنظیمات مربوط به قالب بارگزاری قالب در گیت هاب  ایجاد اولین نوشته خب برای ایجاد اولین نوشته میتونید از دستور زیر استفاده کنید:
hugo new posts/my-first-post.md بعد از ایجاد پست میتونید دستور زیر را اجرا کنید تا خروجی سایت ساخته بشه:
hugo server خب برای مشاهده خروجی میتونید ی سر به آدرس http://localhost:1313 بزنید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/about/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:59:34 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/about/</guid>
      <description>حسین مسعودی هستم. دانشجوی کارشناسی ارشد آی تی و علاقه مند به دنیای برنامه نویسی/لینوکس/فیلم/سریال/ شنا/پیاده روی و از همه مهمتر یادگیری.
اینجا به نظرم جای خوبیه برای انتشار دیدگاه ها و چیزهای جالبی که بهشون بر میخورم و ممکنه در موردشون بنویسم. راستش خیلی دلم میخواست تجربیات تلخی که داشتم را هم اینجا بنویسم اما خب فعلا مثبت فکر کنیم بهتر هست :) در مورد Blue bit هم اسمش قشنگ بود دامنه ش را ثبت کردم دلیل دیگه ای نداشته.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تماس با من</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/contact/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:59:34 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/contact/</guid>
      <description>در شبکه های اجتماعی با نام Hossein52hz حضور دارم.
در صورت تمایل به ارسال ایمیل هم می تونید از آدرس زیر استفاده کنید:
hossein52hz[at]gmail[dot]com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>زنگ تفریح با Hugo قسمت اول</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/fun-with-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 16:21:42 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/fun-with-hugo/</guid>
      <description>سلام خدمت دوستانی که شاید گذرشون به اینجا بخوره :)
راستش از سر کنجکاوی رفتم سراغ هیوگو یا Hugo که یک سایت ساز استاتیک هست. یکم جست و جو کردم و طبق معمول منابع فارسی خاصی پیدا نمیشه. برای همین گفتم چیزایی که تا الان یاد گرفتم را اینجا بنویسم شاید بدرد کسی بخوره.
خب همونطور که میدونید Hugo یک سایت ساز استاتیک هست و میشه گفت یکی از رقیب های jeklly که شاید از قبل باهاش آشنایی داشته باشید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سخن آغازین</title>
      <link>https://hossein52hz.github.io/blog/my-first-blog-post/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 15:48:23 +0430</pubDate>
      
      <guid>https://hossein52hz.github.io/blog/my-first-blog-post/</guid>
      <description>اولین پست من در وبلاگ که بعدا تکمیل میشه :) اینجا به نظرم جای خوبیه برای انتشار دیدگاه ها و چیزهای جالبی که بهشون بر میخورم و ممکنه در موردشون بنویسم. راستش دلم میخواست از تجربیات تلخی که داشتم هم اینجا بنویسم اما خب فعلا مثبت فکر کنیم بهتر هست :)
همیشه وسواس زیاد یا ایده آل بودن چیز جالبی نیست. برای همین تصمیم گرفتم بنویسم هرچند کوتاه یا اشتباه، ولی بنویسم و به مرور زمان تصحیح کنم.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>